可否試下香港開始唔慶祝所有中國節日

呢個應該有一定效果
要去中國化
盡做睇下做到幾多

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

農曆新年開始

農曆呢啲封建節日
已不過多年

中秋 清明 新年無可能唔慶

Sor 清明唔係慶 係拜

文化屬於人 不屬於政權

攪得掂屋企人就得
年輕一代根本冇所謂

我要放假呀屌

跟西方一套黎做
唔一定係清明

點解要走向極端?
戒蝗語我明

十月一夠放假
七一又放假
你會用黎慶祝嗎?

唔好講咁多
過年唔買過年野
揮春貼口號

好多節日係計華人節日，唔計中國節日

可能只得7.1 10.1計中國節日

可惜已有和你宵

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

咁自己人既冇所謂啦

想學台灣咁分化中老年人？傳統節日又唔係中共專利，抵制嚟做乜

有啲唔係共産黨節日
真係傳統節日
国慶同回歸可以收一收皮

5.1

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

中西所有節日都唔慶祝零消費
冇聖誕新年復活節

點解要為左中國放棄自己的文化？

我要大力征懲罰自己

聖誕新年零消費！

我唔會買任何用聖誕新年概念來包裝的商品同服務！

聖誕新年從來都唔應該係咁商業化的日子！
我唔會為佢地用多一分一毫！

呢d唔係中國節日 係華夏文明嘅節日
呢d野唔係屬於中國 我唔係中國人就唔可以放假？
7.1 10.1 呢d國殤日就唔會有人慶祝啦屌

佛誕不了

跟日本
元旦日賀新年
用白紙利是封白紙揮春

推

中文字 粵語 點心 筷子 全部都係中國文化
全部都中國有關
我地有意見既係共產黨
而唔係中國文化
「去中國化」就錯focus了
我地係「去赤化」

五一係國際勞動節

關中國撚事
日本人都過呢啲節日用筷子啦
即係日本人係中國人？
大中華思想

分清楚中共同中國，對準中共政權，唔係中國

樓主大愚弱智

Agger

原來大家都仲好愛中國野
終於明白D人話要港獨但反對既更多既原因
連黃絲都唔係個個話愛國只係唔愛共
可能我係少數連國都唔愛既連登仔

係Lunar new year 唔係Chinese new year

Agger冇理由為咗政權放棄一直以來嘅文化傳承

痴撚線， 連登真係好多唔成熟細路仔， 咁樣做都叫抗爭

好，2020由新年開始試

做乜9唔慶祝文化節日？
唔慶祝政權節日咪得

得喇得喇 唔係講幾句悔氣野就有人認同架， 而加叫你文革定抗爭民主自由， 你代表所有人？

或者我錯
但LIKE既反而多過UNLIKE WOR

痴撚線

Agger
我地唔認中共 唔代表要唔認中國傳統

我見唔少人都認同WOR

贏撚咗69 612 721 831 101都放俾你

agger 韓國夠有過新年 有過中秋 文化姐

Wow文革香港版

呢樣真

唔洗派利是

中文你都唔好用啦不如

要廢除廣東話同埋中文， 講英文寫英文先係真香港人

贏左之後公投決定但要贏左先

冇哂中華文化點得

建議樓主剩係用英文,. 唔好用漢字

中國on9你又on9埋一份

連衛兵，文革
大家睇完唔好學佢咁on9

其實咁極端同此地無銀有咩分別

G持，最憎過年，好撚煩

你咪試下取消節日唔好放假， 冇假放睇下幾多人支持你

我地唔鐘意既係黨
中國節日其實都有義意既
唔好咁極端

一路慶祝 一路屌中共老母 無矛盾

結論：樓主小學雞，無受過高等教育

搞場新年遊行搞掂

去英國文化 = 去香港文化
去中國文化 = 去香港文化

你係咪唔用中文

法定假期有限日數
你冇左呢個假期就會有其他假補番
如果唔係D打工仔點會肯比你CUT假

全面去支化絕對必需

反共唔等於反中華文化

missin impossible

將依啲節日全面本土化
唔比外來蝗文明入侵好過

中華人民共和國 唔代表 中華文化

例如？你講緊1212 1111 果d垃圾節？

定傳統華人節日？

香港人 : 可以
(中國節日繼續番工)

之後國慶咪係

真
咁樣其實同大陸話唔過西方節日冇分別

農曆新年係中國定嘅節日？

呢樣真 講真中國節日都係攰多過享受
西方節就真係消費岀去玩

大陸係唔准過
我地係自發唔慶祝

agger
唔好學垃圾中國狗啲邏輯好無
垃圾：反對外國=唔好過外國節日
：反對中共=唔好過中國節日

真係識玩梗係將抗爭融埋入新年果啲度
然後傳返上去等垃圾中共禁埋人過啦

十一係港殤

戒左做節先

不如唔好寫正體中文，你都幾on9

屌你老母弱智就唔好咁大聲啦
日本咪又係有中秋嗰啲
咁日本又係咪中國架
你打乜撚嘢中文字啊
屌你老母啲思維同班蚑一樣
一係5毛一係弱智
拉

用香港加油利是封
揮春寫香港加油

屌，係中華文化
咁台灣咪唔洗過新年？

我只會認中華民國

華夏文化不是中共国獨享的

一人一票中
大家請繼續比LIKE/UNLIKE
咁大家都知意向

一向都好撚憎呢d節日

反而要大肆慶祝西方節日?
好似10月31號LKF咁

咪係
樓主淨係識得盲反 on99

宣傳下，大家幫忙文宣，係fb,ig,tg,Twitter 同你身邊既朋友，多一個都好多

［主線任務］聽日1530嘅維吾爾族集會獲不反對通知書

方向一定唔係唔慶祝，而係用另一種方式參與，農曆新年咪貼返個揮春連儂牆囉

農曆節慶, 笨唔係共匪發明既。全世界華人/漢族都已經沿用左 n 年。

用你去中國化既意義, 連中文名都唔可以有喎

其實要廢埋廣東話用英文母語，先有機會可以留得住香港

做五毛都做得高級啲啦

中秋就唔知
雖然啲人都係為成大班人夜晚出嚟玩
新年就真係wfc
受氣多過慶祝

我仲睇緊大家既正負評投票

講真 好既文化要保留

我地唔鍾意嘅係呢個政權，傳統文化係應該要保留落去，唔好用去中國化黎破壞文化傳承好冇？唔慶祝嘅節日只限國慶

主動紅日返工
連老闆都CONNECTED

由做字開始 唔再用中文字

其實好多香港人都對節日麻木左
過得一日得一日

12.22 15:30 支援新疆

支那垃圾仲保留

要過西方節日，五旬節、感恩節之類

真 反共不等於反中國文化
唔通以後一律中國文化思想即刻唔用唔掂啦喎

唐君毅果啲學者中國文化哲學思想近代代表人當初都係反共先落黎
我地更加應該承接呢種文化 視為正統
而唔係比上面革撚走曬啲文化既傻閪代表呢種傳承

其實得嘅，
不嬲都無理呢啲乜節日

對準政權唔該 唔要盲反

樓主 推第二次文化大革命？

要去中共化
非去中國化

講咁多，你咪唔好放假同慶祝
On 99

支那根本本身文化已經有問題
全盤去中國化先係出路

與其話唔慶祝所有中國節日,
不如創造有自己香港特色既慶祝習俗

例如 揮春捨棄用紅底, 改用黃底
類似咁樣

另外, 農曆新年真係唔算中國節日...
因為有好多亞洲國家都會慶祝, 好似韓國越南咁
而佢地慶祝農曆新年既時候, 跟中國人既習俗活動都有所不同
我地可以藉此與中國割席

依個最心水清
樓主諗好點覆未

原來好多人都係介意少左假期
當日CUT左你英女皇壽辰冇補其他假比你地咩？

黨國不分都有啫
連節日同黨都不分。。

全盤去支入美

咪即係小粉紅講嗰啲乜嘢唔好用中文

班生番有問題點解要我地就佢哋

97年至今以跟人說我是基督徒不派利是的也不興祝中國節日的

無必要
我地要反既係中共
唔好學埋中共d “不過洋節“

咪又係支那

除咗新年收利是之外真係咩慶祝都冇， 都唔知啲人點解咁鍾意買美心冰皮月餅嚟食😅

呢個真 中國文化有時連鬼佬都會欣賞 文化同反共冇衝突

和你宵食左幾十萬著左草啦

代表
話唔代表嘅係on99

弱智唔好出post

派利是就是貪污始祖

Lunar New Year
The following East Asian and Southeast Asian Lunar New Year celebrations are, or were, based on the traditional Chinese lunisolar calendar (occurring in late January or early February):[1]

Chinese New Year
Japanese New Year (prior to 1873) - Ryukyu (present )
Korean New Year (Seollal)[2]
Mongolian New Year (Tsagaan Sar) – may be a month later due to leap month adjustments
Tibetan New Year (Losar) – may be a month later due to leap month adjustments
Vietnamese New Year (Tết nguyên Đán)

傻ge 中國人唔好咁自大 大把地方跟呢個日期慶祝 唔好叫Chinese New Year 叫翻Lunar New Year

其實清明好戇鳩,真係有心嘅點會淨係清明先去拜一拜

葉問生canncer，去美國幫仔搵學校，打贏晒班歧視支那人嘅鬼佬，同時李小龍既徒弟係美國得罪軍官，但軍官挑葉問機但打輸左，最後葉問返香港教仔詠春然後死咗。

宜家108 VS 98
大家繼續發表

要分清楚乜係中國節日，咩係中共節日
果啲咩國慶，回歸，建軍節緊係可以唔慶祝，但農曆年，中秋，端午節呢啲根本唔關支共事。咁既然唔關點解要唔慶祝，連台灣都唔會啦

做多左啦

唔知樓主幾時會話要組團打爛晒香港啲廟，因為係中國嘢，之後話多人支持因為正評多過負評

舊年出呢啲post一定比人負皮到爆
香港人係醒覺緊

咪係 玻仔馬拉仔都有農曆新年唔通人哋又係中国人

屌 好撚多大中華膠

又無point
我夠可以話係代表嘅on99

好啦想慶祝既繼續慶祝
唔鍾意慶既唔好慶
好自由唔會好似大陸咁強迫你地做
唔做會犯法拉你坐監

佢邊忽唔代表中華文化

咁你同中共搞文化大革命破壞中華文化有乜分別？

收返嚟啲月餅食到下年中秋都仲有
都係受氣多

正想講

唔好為反而反。
中國傳統文化源遠流長，
並唔係得七十年歷史既中共政權創立既。
慶祝係尊重歷代祖先，
尊重自己係中國人

blocked

中共主張無神論，邊有可能同有信仰嘅中華文化相融合？

每個節日都同佢大賀特賀

中華文化有信仰？

唔好覺得呢啲節日係屬於支共，香港就係中西合璧兩邊嘅共融體。

利申: 唔主動慶祝

最難頂都係新年
去親戚屋企食飯
唔撚熟又問長問短
又長開CCTVB
個個廣告都賀新年 煩撚到
屌 諗起就過年就煩

道教嗰啲算唔算？死人打齋嗰啲

中共=中華文化？

白痴
中國假期係中國各個朝代都一直繼承嘅文化，唔係中共專屬文化
分清楚先

冇關係
你黨國分清楚未

中共騎劫佢所以唔用佢？咩道理。

跟日本韓國越南, 佢哋文化同我哋相近

樓主on9? 咁同中共打壓信仰宗教有咩分別

唔𪊴可以，但一定要有假期

之後喺度打晒飛機咁
我今年好似冇周圍去
如果今年去
應該聽到佢哋屌鳩手足

國慶可以唔慶

為反而反 新年都係我地香港民族既節日 唔通韓國人又唔準慶祝新年因為中國都有新年？

仲有春秋二祭、祭孔子、拜黃大仙甚至係甚至係開舖劏豬，亦都係'舊有華夏傳統信仰

你話反八一建軍節 十一國慶
我都仲理解
中國傳統節日同共產黨有直接關係？

認同文化不是屬於共產黨

樓豬唔好盲反

正解

照此邏輯，中文字廣東話都要廢？

反共唔係反華夏

唔係西方隻國教

樓主睇多d暴大先賢既著作
共產黨係摧毀緊中國文化，國學大師一向最反共
最好分返開兩件事

難d 諗下點樣騎劫新年變做意式形態抗爭好過

就係唔會搞得掂
真係唔明搞咁多野做乜
新年成個氣氛都好撚造作既feel
好唔自在
簡簡單單食餐飯咪算

啲中史佬多數深黄

垃圾post

其實中文有毒㗎

Same things

學日本只慶祝1.1

共產黨吾代表中國 我都好中意中國既文化 中共就將共產黨=中國呢個概念 結合 以吾愛黨就係分裂國家 勾結外國勢力 搞到咁多人 聽左佢講 你咁搞 會越來越多人認同中共就係中國

arm

可以將今日代入三國時代
孫吳（香港）
蜀漢（中華民國）
曹魏（中共）

三個國家各有不同 不過同屬華夏文明嘅分支

中國有好多文化都係好好 好值得保留
孔子孟子儒家思想 都好值得學習

我地要反既唔係中國 係中共
我覺得中國唔再由共產黨話事 會有變好既一日

老實講南嶺唔算係華夏

即係你係中國人？

最憎儒家+程朱理學

原來農曆新年係中國發明

支共有邊忽係同華夏文化有聯繫

係

中共唔係由中國人組成？

解釋下吖不如 係咁係到盲反

同中共有乜分別？
都係為咗政治意識形態而消滅自己嘅文化根底

笑撚死

不如你試下唔好打中文

抵你畀陳雲屌鳩你係偽港獨

唔係好理解，好似臺灣都有慶祝新年，但唔代表佢哋係中蝈化，唔通佢哋為過年而認做中蝈人咩。你咁樣做只係西化香港，相反，我覺得喺節日加少少自己地方特色已經好夠，唔同地方過嘅節日一定有少少差異，只要我哋唔好學中蝈嗰啲扭曲思想價值觀同文化就已經好夠

例如唔寫簡體字
學國語，唔學蝗語（學嘅方法唔同）

Nonono
香港人嘅文化係有中西方文化結合
你變左依個就唔係香港

樓主咁唔鍾意中國野仲用中文開po？？

華夏由中共define

明朝已經有中國？

on9，香港一直都幫手守護傳統文化，破壞傳統文化呢d野留番俾中共啦，佢哋玩慣玩熟

中国節日得 7.1 同 10.1，其他都係中香港傳統節日

咁你唔係中國人？
共產政權同三千年中國歷史有咩關係，華夏文化係共同屬於華人

係， 之後就將中華文化成個根底都摧毀一乾二淨， 所以佢成個社會文化都係咁低劣就係咁解

你同啲五毛講唔認做中國人就滾出中國土地有咩分別

意思係咪想鏟除中共，就要連同自己文化根源一併連根拔起？請大家保持清醒，對準政權。

唔慶 係咪即係連假都唔放得 ?

問樓主

到時加返女王生辰日

agger

可唔可以唔好再文化排他
任何有相同理念既人
不論文化，通通視為同路人

我係用緊華夏呢個字 唔係中國

代表=一種虛幻概念嘅實體化
中共作為中國非法嘅政權 點能夠代表中華文化

我唔係華人

pull

AGGER

梗係唔得啦
以前都串鳩啲反耶
咁撚不滿耶教就咪撚放聖誕、復活
成班無哂骨氣即刻縮沙

覆完先見到

善用不推文 please

我唔單止要慶祝 仲要好似國慶咁賀佢老母

同劉禪一樣係漢人 不過係咪魏國人就兩睇
大家都一樣係亡國撚

連登正式開展文化大革命2.0

點解中共係非法政權？
咩叫合法咩叫非法？

成日話要保留文化，但呢啲節日就係你文化既一部分，你又話要廢除

唔係
應該要賀佢老母

中國傳統 不等如 同中共有關係

未來係要廢 7.1，10.1 呢 d 中国節日，
恢復重光紀念日、女王壽辰、孫中山誕辰、並將香港開埠日、時代革命戰勝日列入公眾假期

你係想去中國，定去中共？
中共就係想你咁，仁義禮智全部都去曬佢。

唔買月餅咪得，咁屋企人都係搵籍口食餐飯姐，
都唔係慶祝

呢啲係東亞節日，唔係中國節日

你係咪畀CHINESE NEW YEAR呢個中國人作出嚟自high既term呃左

話中共代表中華文化既大多數都係五毛

[警世好文]所謂華夏文明根本就係邪惡帝國主義，必須徹底毁滅

撐OP

中國國慶從來冇人慶

其實漢朝係白人嚟
最近有研究

葉問個仔學校打交被趕出校，佢自己又確診cancer
飛去美國幫仔搵學校，華人受歧視欺凌，葉問制止欺凌，得罪美軍陸戰隊軍官。李小龍美國出書、收鬼佬徙弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍有美軍徒弟想將詠春引入部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓。美國軍官同時派人打傷大量唐人街武師，搵移民局拉人。最後葉問入軍營挑機，打贏軍官。最後放棄個仔留學計劃，親自教個仔詠春。最後病發身亡。

而家功德林叫8人餐送8張葉問飛，12人餐送12張，除左葉問仲送家有喜事，都係黃百嗚條藍狗嘅，所以見到戲院半full唔洗灰心，過半數飛都係派嘅，因為唔止一間餐廳派飛送飛，大家努力係有成果，新上就狂派飛，手足成功收黃百嗚條藍狗皮

唔洗睇啦，負皮多啲呀，你收一收皮啦

文化係一個民族既根黎
香港既文化都係中華文化
呢樣冇得否認
而中華文化都唔屬於中國

屌

唔拜咪唔拜
中國節日

最撚憎拜年....拜乜春野...浪費時間。

關咩事呀？中國唔等於中共

同埋中共先係近代歴史入面最大力摧毀中國文化既政權

咩叫華夏？
有冇清晰定義

分清楚中共同中國先好冇

漢人

Push this

呢個POST我都睇到原來大家都好認同自己係中國人
總之同共黨割蓆就得
點解又會咁多人成日支持美國快D打中國
打中國既又唔會只死共產黨
會死埋好多無辜既中國人
點解大家當時又支持

得
但你講明咩係中國節日
咪撚同我講農曆新年係中國節日咁弱智啊

中原

我唔係會滅左中共就會愛中國
滅左中共之後D中國人就唔係蝗嗎?
你地會同佢地一家親嗎?

係嘅係嘅連燈真係多小朋友

唔該分返咩係中國同中共
如果唔係一陣又柒出嚟
可否試下香港開始唔寫中文
可否試下香港開始唔拜黃大仙觀音關帝

咩撚嘢係中原呀
睇吓中國窪地呢本書
好多所謂中華文化嘅嘢都係喺中亞傳入

乜撚野中國節日，好多節日都係中共唔成立之前已經有

香港或多或少都係中華文明
而且我地用正體字，文化背景上都係近中華民國多D

唔明點解要杯葛中華文化
中共既中華文化亦都經已敗壞
中共文化根本唔係中華文化

唔慶中華人民共和國既節日

唔慶祝 唔幫親 齊攬炒

係支共搶咗我哋嘅中國/文字/文化，我哋做乜要就晒佢地

主要都係上一代為主
新一代真係咁積極去拜咩？

其實你覺得中國人好差，只係支共教育問題
香港同台灣都同中國人同宗同源，基因一樣，點解佢地會比中國人好呢？咪就係教育問題

遲啲茶都無得飲

咁咪揀D中國成立之後先有既節日黎唔慶祝

咁你係咩人？

唔好再推垃圾po

樓主唔讀書就出黎咬人
仲要將節日同中共合體，之後就屌人認同自己係中國人

咁殘體字都不過係中華文化一部分，點解要屌呢

老豆想同佢做朋友

老豆想知答案阿

所謂的「農民曆」來自德國人編製

現代東亞農曆的基礎是來自明朝末年的「時憲曆」，即是台灣民間所稱的「農民曆」與格里高利曆（Gregorian calendar）之陽曆不同。

而台灣民間的「農民曆」與ROME2裡的蠻族日耳曼人有很大的淵源.......

原本明代通行的曆法為《大統曆》，這個曆法乃是沿用元代郭守敬的《授時曆》。

此曆法經過300餘年到明末，已經與實際天象有差異，尤其對日月食推算的誤差更為明顯。

1629年，明朝崇禎皇帝命徐光啟 (1562-1633)、李之藻 (1565-1630) 根據西法督修曆法，並舉用耶穌會傳教士龍華民 (Nicolas Longobardi, 1559-1654)、鄧玉函 (Johannes Terrenz, 1576-1630)、湯若望 (Jean Adam Schall von Bell, 1591-1666)、羅雅谷 (Giacomo Rho, 1593-1638) 等人入曆局修曆，編修「崇禎曆書」。

滿清入關後，欽天監於1645年交由神聖羅馬帝國科隆傳教士湯若望掌管，引用「崇禎曆書」，於1643年制定改稱為《時憲曆》。

時憲曆乃陰陽曆，採用的是「第谷的宇宙體系」，丹麥天文學家第谷 (Tycho Brahe, 1546-1601) 的設計是介於哥白尼的日心繫和托勒密的地心體系之間的一種調和性體系，主要理論是 地球仍然在宇宙的中心，太陽與月亮繞地球公轉，但五大行星則繞太陽公轉。

在「時憲曆」之前，二十四節氣是平均分散在一年之中，這種方法稍為平氣。

但由於地球繞行太陽的軌道是橢圓形，離太陽近時繞行速度快，離太陽遠時速 度慢，「時憲曆」便按太陽實際的軌道定義節氣，節氣的間隔也就不再平均， 稱為定氣。

日耳曼人湯若望翻譯編製與第谷的理論 (現代證明是錯誤的)，使日耳曼版「時憲曆」誕生....

湯若望刪改《崇禎曆書》至103卷，並由清朝順治皇帝將其更名為《西洋新法曆書》，於順治2年（1645年）頒行。

其中100卷本《西洋新法曆書》被收入《四庫全書》，但因避乾隆（弘曆）諱，易名為《西洋新法算書》。

而《時憲曆》理論基礎是來自西方仍不成熟的天文曆法，不是來自古代「號稱5千年悠久文明」的中國不科學且不正確之農曆或夏曆，而且容易與之混淆，讓人認為農民曆已通行數千年。

而且《時憲曆》算是「德國貨」，卻變成中華文化傳統，其中華人最愛過的是《時憲曆》裡的所謂「中國農曆新年」。

湯若望深得清朝攝政王多爾袞和順治帝的信任，順治十二年（1655年）受封為通政使，晉一品，封贈三代。

順治皇帝死後，小皇帝康熙登基。

輔政大臣鰲拜反對西洋學說，廢《時憲曆》，學者楊光先上疏：「寧可使中夏無好曆法，不可使中夏有西洋人。」

在鰲拜的支持下廢《時憲曆》，1664年(康熙3年）發生「曆獄」，湯若望被判凌遲死刑。

1665年北京發生大地震，湯若望免死羈獄，獲孝莊太皇太后特旨釋放。

1666年8月15日湯若望病死。1669年(康熙8年），康熙給湯若望平反。

西元1670年(康熙9年)，《時憲曆》再度復活，到目前為止，修訂後成為農民曆，一直沿用至今，就是現代東亞農曆的基礎。

台灣、中國、韓國、北朝鮮、越南等東亞國家民間，仍然在使用《時憲曆》，現代華人則稱農曆新年為「春節」。

近來「春節」成為中國共產黨「統戰」台灣，春晚節目誘惑意識薄弱台灣藝人的利器之一......

德國《時憲曆》一直被台灣人誤會為所謂中國5000文化中老祖先智慧之傳承下來的陰曆，這實在是一大誤解。

愛因斯坦曾批評過中國的科學:「中國有幾千年歷史， 但連科學的基礎-邏輯思維體係都沒建立。 」

認真, 我屋企一直都唔慶
新年都冇拜年

咁計日本都分分鐘係添
同宗同源可能係亞當夏娃

睇黎就算有公投香港都係唔會獨立

其實無過節日好耐
已經到生日都唔想特別做啲咩嘅地步
新年都無逗利是幾年了

因為可以打冧個政權 政權唔倒死既人仲多 其實大家認同自己係香港人 中華文化的確係我地既一部分

咁就搵D高深教育既出黎分邊D係中共成立後先有既節日黎唔慶祝
我自己冇大家咁識分
要靠大家分類

所以咪話唔係基因問題，係教育問題

分清楚華 同 中國 嘅概念係好濕鳩

國慶咪搞大左囉 你訓撚左？ 新年聖誕咪和你shop囉 邊個慶祝姐

你半年仲未分清

一早有民意調查港獨既連黃絲都反對
我一早對獨立死左心

確診係蝗字，直接用患上/患了就可以

華夏唔等如中國 果啲清朝明朝傳統文化 唔關中華人民共和國事喇

簡化字指中華人民共和國的規範中文字體，由傳統中文繁體字根據《漢字簡化方案》實行漢字簡化而來，由1955年開始逐步實行。1964年發布的《簡化字總表》中收錄的簡化字大約有兩千二百餘個，目前2013年版本的《通用規範漢字表》中收錄的簡化字是中國大陸地區最新的簡化字規範，其中約有簡化字兩千五百個左右

明未

文化大革命打倒人倫，三綱五常。重有咩資格話係繼承中華文化？

即係大陸話我地教育有問題
我地又話番佢地教育有問題咁

中國≠中共

中華、中華人民共和國不分…

做冬已經搞唔掂 除非你離家出走 做冬有一年試過唔番屋企食飯即刻果晚番唔到屋企 叫我去埋朋友屋企訓 今晚唔想見到你

真心呢師兄，你係咪調撚轉左? 確字咁撚多筆劃支那仔識睇咩？

anyway

葉問個仔學校打交被趕出校，佢自己又確診cancer
飛去美國幫仔搵學校，華人受歧視欺凌，葉問制止欺凌，得罪美軍陸戰隊軍官。李小龍美國出書、收鬼佬徙弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍有美軍徒弟想將詠春引入部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓。美國軍官同時派人打傷大量唐人街武師，搵移民局拉人。最後葉問入軍營挑機，打贏軍官。最後放棄個仔留學計劃，親自教個仔詠春。最後病發身亡。

而家功德林叫8人餐送8張葉問飛，12人餐送12張，除左葉問仲送家有喜事，都係黃百嗚條藍狗嘅，所以見到戲院半full唔洗灰心，過半數飛都係派嘅，因為唔止一間餐廳派飛送飛，大家努力係有成果，新上就狂派飛，手足成功收黃百嗚條藍狗皮

我承認華夏係好難定義，但係我覺得有共同文化已經係同一個民族既人（e.g.文字，節日，詩詞歌賦）

和你SHOP只係大家今年唔想慶祝咁解

佢地封鎖晒訊息 愚民政策都唔叫有問題？ 佢話我地有問題係因為當權者既角度 唔認同自由民主

中國係現代立國之後
所以現代既中國係平義詞
即係係中國境內
屬於國民既文化同制度

但傳統中國唔係指現代中國
原本既中國係天下之中既國
有上國 大國既意思 係褒義詞
而華夏呢個字係黎自周代
係一個文化觀念
而唔係受地域 政權 制度既限制
佢可以向外傳播 亦都可以接受外來物
而唔屬於現代國家或者主權

而其實中共既治國理論
都唔係跟隨華夏傳統

咁新年洗唔洗取消？ 又關中共事？

香港人都係漢人，除非你係南亞手足

以前香港新聞係唔會用確診
而係證實患咗乜乜乜

我哋係反中共唔係反中國

唔係拜唔拜嘅問題
係成個focus錯晒
節日有新年有蟈慶
中文字有繁體有殘體
拜神有黃大仙有毛澤東
如果連咁基本都未識分仲有咩討論價值
要唔要順便唔好認自己老豆老母然後搵個外國人認做後父後母

ffffff

所以就唔係文化

唔慶祝JA叫大家
唔慶祝呀

即係同大多港人一樣
只求滅中共但唔想港獨咁

on9 有節日先定有中共先？

咁你咁講 中華文化咪就係唔等同中共囉 你係咪前後矛盾

本身有簡體未無問題 但全面用係中共產物 所以反對 唔支持

港獨左大家都會讀中華文化 都係慶祝新年架啦 係無左101國慶姐 比喻根本唔岩

哈哈笑死我

土共文化
領导冇道
爱国冇心

講真，百越喺秦朝已經被人滅左，被人漢化左2000幾年，如果要追返上去，話唔埋維尼都有百越血統啦
正如歐洲可能有好多人係羅馬人後代，但有冇人叫自己羅馬人？

先唔計平權問題
見好多人續BNO就希望外出填個國藉叫BRITISH
而唔係填CHINESE/HKSAR而開心
但原來只係得少數人

咁你要另個set翻啲長假比人 唔係只會益左老闆

拗呢d真係on9

一定會架啦呢D
即係之前大陸話要你香港取消聖誕復活節都會有其他補假
但大家唔肯咁解

咁你客觀講下邊D節日唔算封建

中國節日只有10月1日
中華人民共和國成立
我地不嬲係賀佢老母架啦

其餘都係華夏文化既節日

笑死，節日都有分封唔封建

樓主你唔好用中文啦不如

樓主是否on9
除左7.1 10.1 呢兩日假
其他假關支共撚事？

唔得，要賀佢老母

一於新年攪白事，清明重陽玩慶祝

我地係反中共，唔係反中國文化

中華節日同共產黨之間就兩回事，以後71/101唔應該係慶祝，應該用嚟悼念，不過傳統節日周不嬲睇自己屋企，控制唔到有假唔通唔放咩

和你慶啊

算吧啦，關乎自己利益既先會扮理性
平時就話中國就係原罪，雙重標準嘔撚心

關乜事

ABC都過Chinese New Year

邊撚個話俾你聽
去中國文化同傳統節日就冇仁義禮智?
你on9? 乜撚野邏輯用下腦啦
而家係要直接脫去華人劣根性文化
然後親近西方文化
西方社會唔識仁義禮智?

唔係中國,
係中共,共剷黨

7.1 都係

【禁過聖誕】內地稱不屬傳統節日禁慶祝 網民寸爆：共產主義也是外來的

諗起中化班腐儒最鍾意屈鳩西方社會親情淡薄

[禁過新年]樓主稱中國傳統節日禁慶祝
樓民寸爆:樓主太公也是中國來的

自己因為自己唔想慶而唔慶
同慶祝就犯法係2回事

淨係唔做冬都唔得
平時晚飯唔爆，呢2日酒樓爆晒

問題係你帶起左個風氣就會要人跟
之後就會互相批判 話人收利是唔係深黃

禁同唔慶祝2回事
唔會因為慶祝而犯法
正如大家話聖誕今年唔慶祝
唔會因為佢慶祝而d9佢

大把人唔信耶穌都慶祝聖誕

我地其實要反共匪既節日，農曆新年唔會幫到佢地d乜

咁宜家d人去旅行咪一樣比人插宜家咁既情況仲去乜9旅行
要插既點都插架啦
各有各做鍾意咪唔慶祝
我日日同d黃絲同事話罷食藍店佢地日日都串我駛唔駛做到咁呀鍾意食就食啦

咁我想問下中華節日點樣體現到中國人既劣根性？

雙十一可以唔慶 因為係中共建立後搞出黎

傳統節日係中共建立之前已經有
就算台灣都唔會話要避開唔慶祝

用嚟上街

咁農曆新年大家會唔會上街

真 自住撚表示已經好多年無慶祝呢3個節日

港豬又岀哂黎話冇假放
不了

好撚文革味，唔認同，拉

你真名係咪搏攞膠

我好撚愛中華文化，係唔愛中共姐，滿意未

屌你老母樓主
香港出名中西合璧
就係我地既香港文化

cls明明中國傳統不屬於中共 做咩要比佢騎劫
根本係時候等班友覺醒 中共從不等於中國 愛國唔等於愛黨

拉

大家聖誕又話冇心情慶祝要上街
元旦又話要出去攪抗爭活動
咁新年大家又打算齊齊做番D咩
定係都係去拜年啦遊行不了

咁傳統節日同華人劣根性嘅關係係咩？

我而家係反中共啫，點解要連中國節日都慶祝得，更何況仲有品蔥果班醒咗嘅中國人撐我地添，要唔慶祝嘅就搵71同101，呢兩個係國殤

10月1咪已經係國殤 除咗10月1 仲有咩共匪假期?

你連人地講緊既中國係指邊個都分唔清就咪抽水啦

覺得現在係反政權，不是反中國文化，要唔慶祝既話就只唔慶祝黨慶同回歸就好

都係嗰句只未來呢幾個月
聖誕你地攪活動唔慶祝
元旦又攪活動唔慶祝
農曆新年假期你地諗住點過先
定係大家已經PLAN好晒跟住幾日去玩到盡佢先

其實我一直希望
香港公司加多17日annual leave
好過被放17日公眾假期

法定最少annual leave由7日升至24日
如果你公司15日annual leave就變32日
冇公眾假期
咁我覺得會好些

殘體字係中共文化
普通話先係中華文化

春節係中國人嘅節日
農曆新年係我哋香港人嘅節日

我哋反嘅係中共 唔係對抗成個中華文化 呢啲節日唔係共產黨發明㗎

咁急住要香港人既行程安排做乜
香港人就係反應快，一個星期就可以成事既群體

記得元旦活動一早安排好
點解新年唔早d講定
定係要拜年都係唔攪了

應該係香港開始慶祝/紀念番香港自己嘅節日

香港人
講種族就Asian/east asian

講到口都臭啦
根本大把樓主呢啲逆向文革

新年改叫香港新年
中秋改叫香港中秋
做既野一樣係食玩訓聚舊
大家唔駛嘈了

我又再問
下年奧運大家支持中國隊嗎?

開始叉開話題？

我想更清楚了解大家係真心只反共產黨定係選擇性愛中國
本身個話題大家心裡已有答案
我都睇到大家愛國唔愛黨

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

其實之前有慶祝過咩
做返d習俗唔係慶祝喎

現代農曆年係由傳教士湯若望發明

古代農曆年錯得好離譜，已在清代後棄用

新年唔係慶祝新一年來臨?
有d燒炮仗放煙花呢d唔係慶祝?

我唔係中國人

你係中國人？

越南一樣過農曆年過中秋.
唔通韓國人越南人又中國人咩

使用不推文功能 降低上熱門的分數

百越仲有一支生存緊, 越南呀

農曆新年拒收利是，收者死全家

請使用不推文功能 降低上熱門的分數

香港人就係華人

咁你唔會話自己係越南人架嘛

唔會，但都唔會叫自己做漢人

香港人唔一定係華人
你係華裔香港人
仲有印巴裔香港人或其他族裔香港人

你中意華咪華囉
但係你唔代表我

佛𧩙，改做Fuck 𧩙

仲有好多出陳雲更戇鳩嘅戇鳩仔

農曆新年是中華民族以農立國曆法，並非支那人同共匪創立，連英國人特別尊重，與共匪政權無關

去＂支那＂化

樓主講野雖然冇乜point
但好有立場
大家記得要做個有point既人

頂多話自己係廣東人
完

咁你即係種族歧視囉

over 左

而家多細蚊仔論政 將就下

Agree

甚至唔屬於某一國家
幾個國家慶祝同一個節日有乜咁出奇?

其實其他國家都有慶祝新年呢啲節日㗎啦

我自己做個個人總結啦
我一直睇d新聞講既身份認同感其實都同現實有d出入
見到好多人都只係反共產黨
只要割左共產黨就其實都係愛國既佔多數
見好多人成日反蝗以為大家見到中國人都會討厭但原來都係理性
只係我自己對整個中國一d都冇感覺,如果英女皇肯比個英藉我,我真係唔會認自己係中國人,可以完全同中國割蓆
各自努力啦每人想要既野唔同

中國文化唔屬於中共 我地更加應該繼承佢

香港人正臭閪
比人打咗半年都未撚柒醒

反共咋屌你老母
天滅中共屠我華夏百年
還我大中華歷史

唔緊要啦每人想要既唔同
大家只要滅黨就會想做真正既中國人我又唔會反對佢
只係我想同中國割蓆

韓國 越南都過農曆新年，會唔會話佢哋愛中國 你指既所有行為都投射晒入愛唔愛(中)國
中國呢個咁概念性既野，大家心目中都有唔同既分量同認知，都係分開討論啦

P牌冇得正評你

因為兒登有一大班小朋友易俾人帶風向

睇晒大家既post已經睇到其他野
唔關節日事了
好多已經表明愛國唔愛黨
我終於都明之前既港獨反對率點解會咁高
原來係真既唔係作既

真係救命
香港人deserve今日嘅下場
冇得救

中共文化都係文化，係文化就要尊重

咁想問樓主覺得香港既文化係點
日本都有七夕同中元節

請分清楚中共同中國

一樣

我一直覺得大家唔愛中共唔愛中國
原來大家唔愛中共愛中國
比d身份認同新聞fake左

樓主知唔知點解近十年
支那創造左好多類似「光棍節」咁嘅所謂節日？

反共就好易理解，就係反黨，
反中我諗簡單分兩種，
一種係反緊中華人民共和國所代表緊嘅中國，呢種係普遍嘅，
一種就係就希望反埋同中國歷來有關包括文化上嘅嘢，即係樓主傾向嗰種，
我諗好多人唔認嘅係中華人民共和國人民嘅身份，但唔否認係屬於華人，包括台灣人、大馬華人，即係族裔同國籍嘅分別

如果樓主講嘅中國節日係指中華人民共和國嘅節日（七月一、十月一），我諗好多人唔會反對係唔需要慶祝

其實而家香港人連聖誕都唔會想慶祝啦，都係會隔入抗爭之中，所以討論慶唔慶咩節其實多餘

或者如你咁講
我係反中國藉既人
台藉等等我唔反
但估唔到反中國藉既都唔多

起底睇吓，唔知係咪真心戇鳩

咪撚on9 反共反埋華夏文化
你同個啲「反中國就咪撚用中文」有咩分變
搞到文革咁 有少少關連就完全切割 就係你呢啲冇腦既人做成
新加坡都會慶祝農曆新年啦
香港文化就係由嶺南文化混合英國文化而成架啦
格硬令到自己同中國唔同係冇意義既行為

就算反中都唔一定要反華廈節日，因此根本唔止中國喺度用
韓國越南都過農曆年過中秋睇漢醫睇風水睇易經用八字算命，唔通人哋又中國咩

根本反赤納粹就唔係盲目反華夏文化
而係反極權同反受中共思想洗腦既人民
日本都用緊漢字 台灣講緊爭取獨立 咪一樣慶新年 一樣用緊普通話
人地唔撚會為左同中國做區別而完全切割華夏歷史留落黎既文化咁on9
咁樣反中 應該以後唔食燒味 魚蛋粉 飲涼茶 個啲全部自己話師承佛山廣東

越南都食燒味，飲涼茶
不過人哋係叉燒燒肉夾法包

呢啲節日唔關共產黨事喎
邏輯有啲錯

On9仔

就算冇左共產黨
我都唔會愛中國

呢個post引晒啲五毛出嚟
不停吹風要搞香港文革

點解我本身就 block咗你嘅

咁我都唔愛嘅

但我嚴重低估左會愛既人數

我ok

共=中
中=共

中共唔代表中國

Exactly

係中共先咁on9直程想控制人過唔過西方節日姐

光復香港 文化革命

美國人獨立嗰陣唔鍾意英國野又係咪唔用得英文?

多謝你嘅意見, 下一位

乜你班支那人有權決定其他人嘅 ethnic group 咁惡？
你係漢人嗰堆血統當然可以認做華人

但可能有人係廣東血統，有哂科學證據同你講廣東 DNA 同成個中國都唔同，咁樣唔可以認唔係華人？

同埋香港大把人係越南難民後代，咁樣黃皮膚黑頭髮又要被華人？

仲有當年 97 後因為冇中國血統，所以冇中國國籍，之後 BNO 有得平權嘅小數族裔，佢哋唔係香港人？佢哋又係華人？

依加咩事先？唔係華人就要俾人笑？

小朋友 訓醒未
黨 國 種都未識分
仲大把越南後代 醒少少啦
比你個支那老豆屌到個賤越婆
咪骨子裡一樣支那種
從來血統都唔係一個問
信念先係決定界別
梁天琦都係湖北人 我地一樣將佢睇做兄弟手足
似係你骨子裡自卑 又專燈講句咩柒咩柒我唔是華人柒到

中華民國早過中共出現又正式繼承大清
宜家中華民國仲未死。點解中共係？
依個根本係匪國

咪係，咁慶祝佛誕又係印度人？
慶祝聖誕又係鬼佬？

但係中華民國依家已經係一個管治台灣嘅政權
而中共又實際統治咗中國大陸70年兼獲國際承認
所以我嘅論點係中共合法統治中國大陸+澳門，非法統治香港（因為未經國際法上清晰列明嘅住民自決）

低能仔
以為自己唔慶中國節目就好撚激進好撚前衛啦
事實係你冇腦咋傻仔 連文化/身份認同/政體都未分得開
你唔好用中文字呀笨柒 咁撚反中國
事實係你唔慶中國節目 對香港人既本土意識冇任何幫助
香港人既身分認同就係基於中西文化混合再加本土野
我係香港人 唔係中國人 一樣可以慶祝農曆新年 唔撚得？

土地唔等於國家，共匪搶左中華民國的土地唔代表佢地就係中國，俄羅斯夠搶左，咁俄羅斯又代表中國？

扮鬼佬、我喜歡

香港人反而係要證明自己係華夏文明嘅正統
支共只係一個流氓政權

我覺得有時點解中國野好似特別柒係因為人的問題。

你老味....
新年就團拜，有d可以搞足你幾日，抖都冇得抖，算啦。
頂你個肺，成班廢老一蝸瘋同一日去飲茶，好似唔飲會死咁，都算啦，屌你，比錢果陣又你推我，我推你，推足三個字。AA咪得囉仆街....
利是呢d就傳統野....但其實我個人覺得就好那無聊....有d人連樓下看更姓怎名誰都未知就叫人步步高昇隊封野比人。

即係你話包下粽，爬下龍舟都叫有d特色.......

屌點解愛中華文化就係愛中國呀
點解得中國可以傳承中華文化呀
你呢啲咪大中華膠囉

冇讀書？

唔係我講
係引述上面好多人講
總之撇除共產黨既存在佢地係會愛中華文化及中國
我自己個人立場係連中華文化都唔愛咁解
你話我咩膠都ok我只係講我自己唔鍾意既野

呢d係華人節日。。唔係中國節日。。係唔屬於中國的。。清明，中秋，端午，新年呢d係古代已經傳落黎。。中國只不過得70年歷史既生番國家

係你自己講野唔撚用腦，俾人串幾句就嬲豬？

我都講得好清楚
我係一個唔愛中共
唔愛中國
唔愛中華文化既人
冇咩野好嬲
只係估錯人數
你地可以繼續愛但唔好話我唔愛

你分清中國同中共先啦！

做咩要拱手相讓自己既節日俾大陸
呢啲節日唔係佢地專利

71 變成立會之戰記念日

支慶就唔要都罷!

好多年冇慶祝呢三個節日

G持

但絕對唔可以俾支那用過春節呢樣取代我哋嘅農曆新年
佢哋試圖用緊北支那嘅規矩取代緊南方傳統同過年方式

我撐你樓主

我心底就認同所有中國/中式節日就係其實係綑綁住大中華膠

連登仔號稱反共都唔肯摒棄呢d所謂傳統既濕尻華夏文化

講條撚時代革命咩

你個家族住左係度幾千年，70年前有賊入屋打劫，霸左片領土跟住成為寇首，咁你係咪要為左表示對抗賊人，背棄你嘅家族文化?
時代革命，我真係未見過有邊場革命係會連自己本身嘅文化都拋棄，唔通美國爭取獨立跟住就唔講英文唔慶祝西式節日?簡體/5p字，同埋中共衍生嘅文化例外

咪就係
支共成日綁架中國傳統文化
DKLM
支國得70年咋
仲要係外國思想
扮撚晒文化正宗

俄共餘孽擺哂華夏正宗，人唔笑狗都吠啦

扮哂

你要分清楚 中共節日定中國節日

樓主讀書少唔好怪佢

普通話都係中共文化

樓主係咪傻撚咗
點會將節日文化呢啲同個on9中國綁埋一齊講
新年 清明呢啲傳統文化又唔係中國人嘅獨有嘅
分清楚好喎 中國人同華人兩樣嘢嚟

好啦講埋最後一次
我真係中國又反
中共又反
中華文華都唔鍾意
就係咁簡單

樓主你自己杯9中國節日就好啦
唔好拉埋兒登仔落水

封禮是 自己諗

中華文化唔係得中國有
唐朝在日本，明朝在韓國，宋朝在越南
今時今日嘅中國，係中國皮，中共骨，傳承得最衰果種
你而家唔過節，放棄中華文化，只係行緊中共條舊路

封利是跟本係痴撚線
垃圾文化

日本都有仲要任何長輩都可以俾,唔係剩係結左婚既人

咁係你問題,
如果有人唔撚中意你係咪應該叫晒全部人杯鳩你

樓主自己因個人喜好就打算改變社會
完全唔係從正確邏輯個方面去諗
結論::樓主只係一隻小學雞

鍾意既自己做
唔鍾意既唔好做
唔係全部野都要過半數支持先得
最少係呢個post確有一定同路人
你覺得我小學雞咪小學雞

睇晒個post
香港人真係冇撚得救
仲係話淨係個黨唔好 啲人/文化好好
完全係幾十年前嘅論述 一啲都冇進步過
香港人比大中華思想洗腦洗到入晒骨

下 我認同我用中文 講廣東話 我做人要仁義禮智廉信有咩問題？呢啲係華夏文化精粹黎架wo 識唔識咩叫取其精華 棄其糟粕？
仲有愛養育你既土地文化唔係一件on9事黎 唔盲反全部野
所以係外國patriotism 係美德黎
你要分返開 文化 國家 同政權囉
我第一係認同我講既語言文化 但我反大中華思想 都反中共
咁你想點label同定義我？
你想攞咩國籍係你既事
習大大成家都係美籍既
人地依家想香港獨立有整香港passport阿 唔撚係shitty BNO or 英國籍

每次見到啲看更酒樓阿嬸恨利是恨到閪水到出晒嚟，無利是就你死你賤嗰樣，真心覺得呢個社會完全冇撚得救
又唔見歐西美啲發達國家有呢啲陋習

咁哩個唔係利是問題, 係人貪錢問題

反共係道義
而反華只係你自己感受

有無諗過香港人要趕走共產黨保衛家園 同古人要趕走年獸好似？

因為亞洲社會華人賤種DNA 根深蒂固
你話我極端祟洋都係咁話

小朋友讀完小學未，閱讀理解能力都冇
ethinic group 咪種
nationality 咪國籍
當然你可以計埋理念

但我依加講緊你硬要屈其他人做支那種呀
BNO 班香港國際人球呢
有哂 DNA 驗完同支那種完全唔同嘅嗰班廣東種呢
答我呀

支那佬加越南婆唔係混血，竟然係直接變支那種，你哋支那種 DNA 果然強大，快啲去同外國瘋狂做愛將全世界變做支那種世界

我就係當年香港國共內戰之前嗰六十萬人嘅後代
我 DNA 同你哋唔同係咪可以認唔係華人呀，我同你哋個種唔撚同呀

國籍當然最後可以一樣
現代人當然可以做 cultural supermarket
天琦當然可以係華人種嘅香港人

個問題係你冇權笑其他人 ethnic group
亦冇權逼其他人認做華人呀

我唔知樓上位 BBBBBBBBB 係點
我係睇唔過眼你一有人話自己唔係華人就笑
如果你認為同華人做愛生嘅下一代就係華人，咁你班 racist 含撚死啦

樓主係咪ON9 成9日有好似你呢D ON9 拉埋中國同中共來講，兩樣野來OK?

繼承華夏文明

農曆新年要花錢起無謂人度
應酬啲無謂人
食啲無謂唔健康嘢
都唔知過嚟做乜

傳統？我話抱殘守缺就真

推呀 24號有和你SHOP 和你SING
大家一齊入channel 公海傾！

頻道:
公海

今年平安夜約定你同手足一齊塞爆商場！過一個暖笠笠既平安夜！

日期：12月24日
時間：7pm至10pm
⚠️更新地點建議：‼️五區商場‼️

-新界：
沙田新城市
元朗YOHO
-九龍：
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
-港島：
銅鑼灣 時代廣場

they are the same
相輔相成

和你慳： 自組罷買團

清明節快樂
清明金多寶

飲緊湯，睇完你個post幾乎可以慶祝2020清明

佢最後個段話都露咗底啦，有其他國家俾國籍佢，佢先會話自己唔係中國人

我愛中國，但好憎中國共產黨
樓主你明唔撚明？

又有人愛國不愛黨啦
係咪建設民主中國?

假如中國政權改變，唔再由共產黨揸莊，仲係唔係same 呀

中國人就是在野的共產黨，共產黨就是執政的中國人

你無能力令呢個地域(版圖)由地球入面變走，咁點解決根本問題？

原來你咁強大統一既思想

全面摧毀

納粹黨同德國人
條on9 仔好似唔識分
不過佢係兒登出名既三毛
可以無視佢

我就係搵緊D唔愛中國又唔愛黨既同路人
你明唔明?
我RE左呢樣野好多次了
你愛咪繼續愛
我唔愛咪繼續唔愛
你搵你既支持者
我搵我既同路人

然後？ 生物禁區？ 呢啲叫掩耳盜鈴 同中共做既手法一樣

得啦，你可以繼續認住做中國人 等其他國家俾國籍你了

得閒撚下0.3 都好既，清晰自己既思維同路向
btw 不推文回應 是常識吧

我從來唔會答自己係中國人
我只會答香港人
就算d身份認同既調查都係答香港人為多
我連護照都轉bno就係填國藉可以填british
2047前相信點都會移民

香港獨立，唯一出路

唔駛諗了
剩係連登投票都係佔少數
有公投都輸晒
個個都係覺得共產黨滅左就會愛中國

Twitter請用#HongKongIndependence

如果英女皇肯比個英藉我,我真係唔會認自己係中國人,可以完全同中國割蓆

呢句你講咖

宜家d證件咁寫我甩唔到架wor
始終全部都寫中國香港
咁人地問我答既只會答香港

睇樓主咁講寫字又唔好用繁體中文？
同中共有關例如71，101唔慶祝就話姐
其他傳統節日我睇唔到杯葛嘅理由

要杯葛既係咪可以100%全部做晒呢?
我相信絕對唔係
講到每一樣細節都執黎講冇咩意思
宜家市面話罷食中資罷買中資
係咪又真係100%做得晒呢
最後咪比人話你連水都唔好飲啦D水都係黎自大陸
我只係可以講盡做

笑死
你開心就好 啊外國人種
真係活在自己世界最開心

事實上你血裡面的確係支那賤種
你根本駁唔到
照你咁講我有1/32嘅法國血統 人地係咪應該叫我法國人？
你唔認華人咪唔好認囉 你開心就好
你話你係外星人都得添

有片影哂！白衫從後襲擊市民！朱經緯2.0！

全世界都係咁架啦
我血入面可能有中國血統，但只係 minority，點會駁唔到？
有一部分係就可以逼我認做華人？
英國首相 BoJo 祖先都係 Turkey 走過去
你不如話佢血入面都有亞洲血統所以係亞洲人？

駁唔到嘅係你呀
廣東人 DNA
仲有之前BNO班國際人球
支那賤畜又扮睇唔到

依加唔係我講，有哂科學證據、法理證據都當睇唔到
你開心就好啦
唔怪得叻哥都有支持者

重有我唔係外國人種，支那賤種又唔識字
我一直講緊係廣東人本身 DNA 就同北方漢人／南方漢人唔同呀
廣東人 DNA 係同越南差唔多嗰隻

所以咪話左囉 你開心咪得囉
你話自己外星人都得添
笑jor 連燈真係多小朋友

科學證據當睇唔到

咁我係外星人
我係外星華人
我係戰鬥直升機

世界果然分邏輯同支那邏輯

你開心就好啦
你根本唔撚會睇其他人理據
總知世界都是咱們支那華人的

撐op
完全去支化我做先

華夏 陳云你隻熱狗

點解要去中國化

haha 學新加坡講英文，幾難聽都照講， 有無人敢？

點解要反中國節日
粵語文化仲長遠過中共
點解要放棄自己文化比個得個幾十年既政權？
你話71 101 唔放就話姐
新年個d同佢有咩關係

除左外國人外
都幾難同中國完全脫離關係
日本韓國都做唔到啦

儒家文化，
就係令華人畏縮的文化。
就係分尊卑、不平等、不公義、不民主的文化。
就係恃強凌弱黑社會文化。

所以同罷買罷食罷搭一樣
好難100%
但可以盡做

試著說 去中共化
不是 去中國化

你條支那仔駁唔到咪駁唔到囉
流住賤種支那血又懶係野笑死
開心d啦外國人

支那賤畜

屌你老母 你坐撚住咗個腦？ 我地係香港人 文化建基於華夏文化 點可以唔慶祝傳統節日 中秋 冬至 新年呢啲根本就冇得唔要 你話唔慶十一同勞動節個啲就話啫 反中反共唔係叫你反自己個文化呀

自稱外國人嘅支那賤畜

廣東變咗外國

有錢收捐錢咪得傻鳩

大中華文化唔等於支那

走啦你唔好留亞洲
睇你咪又係得把口

粵詞中文又係大中華文化
媽呀好柒

我地唔係崇洋，係崇優

其實香港要全盤西化先有得救

文化同政權都分唔到？

我支持樓主

認同樓主

我地要自創一個種族叫new chinese/white wash chinese

要完全否定所有華人文化

跟足西方所有文化

由飲食到習俗，宗教，興趣

現實係新加坡人英文屌打香港人

擇日再拜

2比8成

仲話時代革命

否定中國文化都唔肯

革條撚

清明呢d比儒家思想綑綁既垃圾節日

理應取消

除左新年 其他中國節日慶祝左都無人覺

文化唔一定係一國獨有.
越南韓國夠有農曆年中秋啦, 唔通越南同韓國又係中國?

混血兒廣東混山東？

畀埋汁你

(C) The three dialect groups from the Guangdong province were shown against all of the Han Chinese samples from the ten provinces. There was stratification among the three dialect groups, along the same north-south trend observed for the overall Han Chinese.

小朋友識唔識睇英文

我從來都唔覺得華人血統低賤啲，亦都接受自己有華人血統，我樓上都叫返天琦做華人

只係你呢啲唔尊重其他種族嘅 racist 撚樣係支那賤種啫，唔代表我覺得華人血統係低等，重要自卑到逼其他人做你嘅華人

反共不是反華，唔好搞撚錯，
咪畀啲風向撚spin錯焦點

平時屌人番工不了
而家叫人唔好放假番工
連登D激進派真係好撚難服侍

政府放煙花 / 任何戶外直播，

出大量無人機掛d大陸唔出得既「字」上架機度，有無得諗？

你開心就好
阿廣州外國人聖誕快樂

不願面對
柒到

反中可以, 但反中同反東亞文化係兩回事嚟
OP 個問題係呢度

up

每次咁岩睇到post名
就會諗：樓主點解可以咁on9

你要分清中國同中共 你咁講法黨國不分同老共冇分別

香港歷史長過中共
點睇都係我地先係中國
佢地係蚛蟈狗
應該係佢地冇權慶祝所有中國節日

所有所謂大中華膠有冇睇呢兩篇文？
[警世好文]所謂華夏文明根本就係邪惡帝國主義，必須徹底毁滅

【另一驚世好文】支共根本係想複製秦漢一樣嘅邪惡帝國

今日開始唔過農曆新年

屬於中國人

所有支那節日都唔撚過

文化大革命

係香港文明革新運動
將香港徹底變成美國式文明之一地

所有節日都係屋企自己過 再唔係就番工

文革就文革啦，仲扮

文革係支共化
我哋呢個係美式化

不如換個講/諗法，係去支共去中國，但唔係去中華，中原華夏文化係直得保全

忍下啦，唔可能要求咁多人咁快思想成熟，好多野成熟左就好快爛好快冇左火好快唔會變好快放棄，創造力都會好快減少。。。。

想唔撚派利是, 因為完全唔撚開心